В схеме, изображённой на рисунке~\ref{fig:\figrefname{1}}, в начальный
момент ключ $K$ разомкнут, а конденсатор ёмкостью $C = 100\unit{мкФ}$ не
заряжен. Вольт-амперная характеристика диода $D$ изображена на
рисунке~\ref{fig:\figrefname{2}}. ЭДС батареи $\mathcal{E} = 6\unit{В}$,
пороговое напряжение диода $U_0=1\unit{В}$, сопротивление резистора
$R=1\unit{кОм}$.
\begin{enumtask}
\item Чему равен ток в цепи сразу после замыкания ключа?
\item Какой заряд протечёт через диод после замыкания ключа?
\item Какое количество теплоты выделится на резисторе $R$ после замыкания ключа?
\end{enumtask}
\tags{10, диод, схема, конденсатор, нелинейный элементы}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $I_0 = 5\unit{мА}$,
	\item $q_C = C (\mathcal{E} - U_0) = 5\cdot 10^{-4}\unit{Кл}$,
	\item $W_R = \frac{ C (\mathcal{E} - U_0)^2}2 = 12{,}5\cdot 10^{-4}\unit{Дж}$.
\end{enumtask}}